Samsung 摺機試作品亮相、Infinity Flex 技術解構

大家久侯的「摺機」年代終於要來了？
雖然可摺疊智能手機的頭啖湯被內地廠商的 FlexPai 搶去，但 Samsung 在今日（11 月 8 日）稍早時就在其開發者大會上，展示了其最新的摺疊型手機。

此次亮相的 Samsung 摺機尚為試作品，沒有正式名稱，也未有詳細的規格，連展示實機也不過是短短一分鐘多點，還要將燈調暗、只見屏幕。Samsung 方面志在公開這項研究成果、與及其核心 － Infinity Flex Display 屏幕的技術難度。

Samsung 在開發者大會的最後段才亮出此部摺機，展開時可以用到 7 吋大屏幕

Samsung 方面指出，為了要做出可摺疊的新種機，在新式的 Infinity Flex 屏幕物料上作出了多項革新，例如要將屏幕進一步變得更薄、加上多層新式保護膜以及可摺疊的黏合劑，才可以保證屏幕可以經過多次摺疊仍然保持同樣的性能與質素。

在軟件方面，Samsung 新摺機將會採用剛剛公布的新操作介面 One UI，可以讓正在運作的 App 在大、小兩屏切換時無縫變換顯示尺寸。Google 方面亦在同場合派代表站台，表示 Android 即將全面支援類似的可變式 UI，讓各廠商也可以更方便地做出自家的摺疊型手機。

正在運作的 App 在大、小兩屏切換時無縫變換顯示尺寸

為了盡用大屏幕，Samsung 方面加入了新玩法 MultiActive Screen，讓三個 App 可以同時在大屏幕上運行

至於此部採用 Infinity Flex 屏幕的機種何時才會正式登陸市場？Samsung 方面就未有提供確切答案，只謂他們的技術已經準備好，可以在「未來數月」為此機進行量產。

聽其口吻，似乎此新機在成本上較為高昂，初期的生產數量亦會相當稀少，想要盡早體驗新摺機的朋友，是時侯儲備銀彈。

其實幾實用 tablet電話兩用